覺唔覺youtube啲行山channel個評分好鬼伏

成日低估條行山路線嘅難度
累人準備唔夠足夠裝備害人害物

尤其是呃人合家歡路線嗰啲快啲仆街死

你坐輪椅？

本身係死肥閪又或者唔做運動嘅，行平路都攰撚死你㗎啦

泥路石屎路梯級其實都唔同level
當然你可以話見到畫面都覺得有能力行好on9
亦都唔代表佢個評分冇問題
例如如果知道條路跣腳係唔係會揀對防跣出街
班業餘個評分好影響到收睇嘅觀眾

啲評分都各自各標準，無參考作用。

如果寫合家歡嗰啲你正常會覺得扶老攜幼都行得掂
結果就會中了伏

有冇片提供評論下

每個人能力都唔同
你要預咗呢啲評分唔客觀
一定有人高估左自己能力架

正如高手着涼鞋都可以飛住落山
根本上跣唔跣腳，對鞋影響嘅只係一部份
你本身平衡感，腳感，反應，體能都冇嘅你着乜柒都冇用

你呢句適合所有野
咁食飯睇戲都唔洗評分

多數自己行一次先叫埋老人家一齊行

如果唔怕悶的確咁做最保險

噉問題亦係香港好似冇官方或者專業嘅行山同bmx協會嚟評分做參考權威

通常係要黎睇女著yoga pants用 邊有人真係睇黎學行山

人人標準要唔同
但起碼你要對山有個概念
唔係人地話幾易/難行就得

自己懶，唔睇多幾個source怪得邊個

俾個路線出黎 再講下果個channel 俾幾多星
連登自有定論

[edit] 而且國際同外國難度評分標準上半會注重冰雪，易嘅級數未必細分，難啲直接套用喺香港

探路可以約埋朋友，不過大部份家樂徑係無問題，你自己落小路你自己諗。

睇下YDS點分級，
香港一般行山徑都係1，2級，
死得人多係4，5級果啲，
唔做保護又去玩，
乜都唔理，
攰就五星，
唔攰就一星
啲人又傻更更見人地冇事就覺得自己又會冇事，
有人帶就唔會死咁。

YDS 除咗 technical difficulty 有埋 protection rating 幾全面

最近多左人帶埋細路行d唔係普通郊遊徑
拍片影相share俾大家睇 自己仔女有幾勁
跟住好多要打卡呃like既父母有樣學樣 睇下幾時出事

對有做開運動嘅普通人嚟講，香港啲山正常都唔太難行。ie 蚺蛇尖 東狗牙 倒碗石河

唔計自己on99做啲危險動作

我見過唔少睇落好普通嘅路線最後要個老豆老母抱個仔落山
睇見都為佢哋擔心
唔知係俾人水咗去嗰度定係不自量力先揀咗嗰度
如果又係合家歡評級真心想咒班仆街快啲差錯腳受傷

其實有Dchannel 都會特登影D危險位講下，D觀眾見到咁情況應該量力而為